 유학간다며?
 응.
 이러지마. 마지막인거 같아서 나왔어. 그래얄거 같아서. 나 할말 없어.
말 안해도 돼. 넌 가만있어. 우리, 결혼하자.
부모님 상관하지말고 무조건 하자. 부모님 허락을 받을수 있다면 좋겠지만, 그럴수 없다면 우리둘이 하자.
난 그럴수 있다쳐도 넌 그럴수 있니? 넌 너네집 효자잖아. 아부지 말씀이라면 꺼뻑하면서 나랑 결혼하겠다고?
해.
여자 하나땜에 부모님과 인연을 끊어?
언제고 내 진심 알아주실거야.
아니. 그런 무모한짓 하지 말자. 평상시엔 너랑나랑 똑같은거 같지만 무슨 문제만 생기면 난 너보다 세살 많은 연상녀가 돼. 뭔가 잘못되기만 하면, 너네 부모님은 물론이고 세상 사람들 전부 나이많은 내가 어린 널 꼬셔서 잘못되게 한거라고 생각한다고. 나땜에 흔들리지 않았음 좋겠어. 그리고 예전부터 공부하고 싶었다고 했잖아.
공부는 결혼하고 나서 해.
결혼은 나 아니어도 되잖아. 다른 여자랑 해. 이미 만나고 있으면서.
만나고 있다니? 내가 다른 여자라도 만나고 있다는 얘기야?
무슨 말인지 알잖아. 갈께. 
